---
name: Intan Paramaditha
posisi: Dosen dan Penulis Fiksi
foto: /static/img/juricme/intan.png
layout: people
---

Dr Intan Paramaditha adalah penulis fiksi dan dosen untuk media, music, communication and cultural studies di Macquarie University, Sydney.  Menerima gelar doktor dari New York University, karya fiksi dan akademiknya menjelajahi hubungan antara gender, seksualitas, budaya, dan  politik. Tulisan fiksi horornya banyak terinspirasi dari cerita mistik  dan turun temurun. Sebagai penulis buku Gentayangan: Pilih Sendiri  Petualangan Sepatu Merahmu, Intan juga telah menerbitak dua buku  kumpulan cerita pendek: Sihir Perempuan dan Kumpulan Budak Setan sebagai  persembahan untuk penulis cerita horor Indonesia yang paling banyak  berkarya: Abdullah Harahap, yang berkolaborasi dengan Eka Kurniawan dan  Ugoran Prasad. Ia juga berkolaborasi dengan Teater Garasi dalam adaptasi  cerita pendeknya menjadi pertunjukan: “Goyang Penasaran”.
